有關血小板減少症嘅疑問

平時輕輕撞一撞就會瘀晒,之前仆街鏟落樓梯成隻腳瘀晒
連腳腕位都有瘀(明明冇撞到嗰度),啲瘀先一個月先散晒仲要啲瘀散完仲會有好淺嘅印
一受傷就好難止血試過有傷口流血流成四粒鐘都止唔到血
同埋每次刷親牙都流牙血
上網搵呢啲症狀血小板減少症同糖尿病有啲似
有冇人都係咁

你有無睇醫生。

如果你認真想知道答案我建議你睇醫生好過上連登

糖尿腳啦你肥仔

我細個試過，醫咗幾年。

發現嗰陣係流鼻血止唔到。

最明顯係手臂/身體其他有紅點，你留意吓。

幾多歲？有無抽過血做body check

之前因為啲瘀血唔散睇過一次門診
佢話我係Post inflammatory hyperpigmentation

十幾歲尾
冇驗過血冇住過院冇做過body check

呢D似clotting factor有事,
你年紀幾大?
可能係免疫系統有事, 可能係肝有事, 兩樣都係勁大鑊, 快D睇醫生啦

唔關糖尿病事
你試吓買糖尿試紙驗左先
因為之前有同事個仔兩歲
經常無端瘀
後尾爭D死，check 到唔知有乜症，要終身食藥同唔做得激烈運動

不如你都係抽支血
做CBC， PT/APTT再講？

咁後生咁 快啲去睇 急症/街症都好快睇你
係大野黎利申護士

紅點反而好似冇
但係一凍少少皮膚就會變色
類似咁樣

驚你生cancer

睇醫生嗰陣應該點同佢講
之前睇嗰陣佢冇懷疑過我呢啲症狀
佢淨係話我係黑色素沉澱所以先散唔到

你成個post讀返出黎比佢聽都得啦
最後冇事最多咪笑鳩你杞人憂天 佢又唔係你邊位
快d去睇啦 打電話排個街症都好

照講 個醫生鳩 屌

搵第個醫生 有啲血癌病人係咁 唔係講玩 起碼抽啲血睇下 你有無family history?

正常要即刻抽血驗下血小板仲有幾多
太少嘅話會死
快啲去急症室啦

Family history好似冇關於呢樣嘢嘅
之前就係睇普通科門診佢Hea我

屌普通科門診full booking

係 你唔夠啲窮人排
人地無時間成本
建議你去急症
話自己generalised discomfort

講埋全身不適咁大鑊
本身個胃已經唔得好似好多病痛咁

去睇啦 信我 唔拖得
佢打發你走一回事
起碼抽左啲血睇

而家去咗a&e應該有排等

同佢講成日止唔到血咁
應該唔使等好耐

啱啱講咗啦不過急症室都好多人

唔好聽樓上講
去排公立都會好快處理你嘅case
大概15mins

利申 患者

但係我而家冇受傷純粹睇
我估有排

Triage左？
Cat 4?

好彩淨係等咗20分鐘
而家等抽血

我經常係咁 天生血小板過低 所以隻腳好多一達達黑色 二十幾年都係咁 習慣左

係咪因為一瘀左散唔到

又唔會完全散唔到 睇一啲啲 因為一定係會易於同難散
我有醫生睇住所以無理到了 又唔影響正常生活

都幾快 希望你無事 take good care

我都係咁樣

唔該你先

公家排咁快先驚。。。

我見R房有幾單case
所以我排得咁快都算好彩

我意思係
公家醫院咁快同你睇
通常都好大劑

因為佢咁嘅情況係有幾樣比較危險嘅differential diagnoses
所以一定查清楚唔係最急嗰幾樣先
有bleeding tendency去睇A&E一般都唔使等太耐

真心 唔好太在意

樓主report點呀

啱啱抽完血
依家係觀察病房等緊

唔怕 有報告再討論下

利申 病左5年了

而家走得啦
冇同我講份報告淨係話走得
開咗維他命同喜療妥俾我
恭喜自己先

恭喜你呀好好休息 身體健康

你都係呀身體健康
我要搞掂埋個胃先

唔該晒咁多位